<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-11-10T20:59:08-06:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><author><name>{&quot;email&quot;=&gt;&quot;infolacadena@gmail.com&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;https://www.lacadenagt.com&quot;}</name><email>infolacadena@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Cuidado: Estafadores usan el nombre de Ferretería La Cadena para engañarlos.</title><link href="http://localhost:4000/cuidado-estafas" rel="alternate" type="text/html" title="Cuidado: Estafadores usan el nombre de Ferretería La Cadena para engañarlos." /><published>2022-05-28T00:00:00-06:00</published><updated>2022-05-28T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/cuidado-estafas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cuidado-estafas"><![CDATA[<p>A todos nuestros clientes y amigos informales que <strong>en los últimos 6 meses hemos detectado que personas ajenas a la empresa utilizan el nombre de Mini ferretería La Cadena</strong> con el próposito de estafar.</p>

<!--more-->

<h3 id="modalidad-de-engaño-que-utilizan-los-estafadores">Modalidad de engaño que utilizan los estafadores</h3>
<p>Estas personas ajenas a Ferretería La Cadena se aprovechan de las necesidades de los guatemaltecos, especialmente de los desempleados para ofrecerles trabajo indicándoles que van a ganar sueldos de Q.15,000.00 o más o que van a ocupar puestos de gerente.</p>

<p><strong>Muchas personas que han caído en estas estafas se han acercado a ferretería la cadena</strong> indicando que vienen a revisar las cámaras de seguridad.</p>

<p><strong><code>¿Cómo los han estafado?</code></strong> al indicarles a las personas que han llegado a la empresa que en ningún momento hemos solicitado algún servicio de mantenimiento de cámaras, algunos han indicado que:</p>
<blockquote>
  <ul>
    <li>La persona que los contacto les prometió darles trabajo siempre y cuándo realicen la entrega de sus documentos personales DPI y de celular, porque en la entrevista en la empresa “no se permite el uso de celulares”.</li>
    <li>Algunas personas han llevado volantes que estás personas les han entregado y han indicado que minutos antes la persona que los contacto los ha traído y les han señalado el lugar donde van a trabajar y el estafador les indico anteriormente que deben hacer entrega de su celular para ingresar los datos al sistema online.</li>
  </ul>
</blockquote>

<h4 id="cuidado">Cuidado</h4>
<p>No se dejen engañar, actualmente no estamos en busca de nuevos trabajadores o solicitando mantenimiento de ningún tipo. <code>Invitarles que hagan sus denuncias si han sido víctimas de esto</code></p>

<h5 id="recomendaciones">Recomendaciones</h5>
<ul>
  <li>Estar prevenidos con los volantes que reciben en las calles.</li>
  <li>Muchos de los anuncios que se ven en las calles pegados en los posters pudieran ser falsos.</li>
  <li>Para estar seguros que el anuncio sea verdadero pueden buscar el nombre de la empresa por internet.
La mayoría de empresas tienen información como redes sociales o páginas web con sus respectivas direcciones de lugar o teléfonos donde pueden contactar y verificar que el anuncio sea verdadero.</li>
  <li>Nunca hacer entrega de sus documentos personales DPI y/o celular a una persona extraña. El hecho que está persona indique ser trabajador de la empresa no quiere decir que sea verdad.
La mayoría de las empresas a sus trabajadores les hacen entrega de un documento que los identifica que trabajan allí.</li>
  <li>Nunca enviar sus datos como números de tarjetas de crédito o débito por medios de correo eléctronico. Estos datos son personales solo pueden ser solicitados por bancos o algunos comercios de comida famosas en Guatemala, sin embargo al hacer este tipo de pagos estás empresas mandan una máquina con el mensajero al entregar su producto.</li>
  <li>Algunos clientes y amigos nos han indicado que han visto modalidad de robo en carreteras donde algunos piden ayuda indicando que su carro no arranca, sin embargo es una modalidad que utilizan los ladrones para robar o hurtar.</li>
</ul>]]></content><author><name>{&quot;email&quot;=&gt;&quot;infolacadena@gmail.com&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;https://www.lacadenagt.com&quot;}</name><email>infolacadena@gmail.com</email></author><summary type="html"><![CDATA[A todos nuestros clientes y amigos informales que en los últimos 6 meses hemos detectado que personas ajenas a la empresa utilizan el nombre de Mini ferretería La Cadena con el próposito de estafar.]]></summary></entry><entry><title type="html">Las mejores marcas de herramientas eléctricas</title><link href="http://localhost:4000/consejosComprarHerramientasElectricas" rel="alternate" type="text/html" title="Las mejores marcas de herramientas eléctricas" /><published>2022-04-23T00:00:00-06:00</published><updated>2022-04-23T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/marcasHerramientas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/consejosComprarHerramientasElectricas"><![CDATA[<p>Todas las personas cuando quieren realizar una compra de algún producto eléctrico algunas veces no tienen idea de <strong>¿Cuál es la mejor opción o herramienta para comprar?</strong>
Es posible que el trabajo que necesitas realizar es distinto al de otra persona. Posiblemente lo quieras utilizar para trabajos caseros y alguien más para uso industrial.
Te vamos ayudar a elegir la mejor opción para ti.</p>

<!--more-->

<h3 id="consejos-para-comprar-herramientas-eléctricas">Consejos para comprar herramientas eléctricas</h3>
<p>Muchos de nuestros clientes cuando necesitan algún producto se cuestionan <strong>¿Qué marca compro?</strong> Ninguna persona quiere hacer una inversión en un producto que no le va durar, muchas veces cuando esto sucede no necesariamente es porque el producto no sirve, es posible
 que no te hayan asesorado correctamente para comprar el producto que iba acorde a lo que necesitas realizar, posiblemente compraste un producto liviano y lo estás utilizando para uso industrial y por está razón el producto falló.</p>

<p><img src="/assets/images/introHerramientas2.webp" alt="Ferretería la cadena" /><br />
<code>En Mini ferretería La Cadena te aconsejamos lo siguiente:</code></p>

<p><strong>¿Qué marca te recomendamos comprar?</strong>
Te sugerimos las siguientes marcas solamente para los usos que te mencionamos.</p>

<ul>
  <li><strong>Truper</strong>
    <ul>
      <li><strong><em>Línea profesional:</em></strong> recomendado para trabajos 3 a 4.5 horas en un día. Está marca recomienda utilizar de forma seguida o continúa el producto 30 minutos y como cualquier otra marca es aconsejable darle un descanso de unos 10 a 15 minutos.</li>
      <li><strong><em>Línea industrial:</em></strong> recomendado para personas exigentes cuyo trabajo necesita de 6 a 7 horas de uso en el día. Estos productos pueden desempeñarse adecuadamente de forma continúa 50 minutos y un descanso de 10 a 15 minutos.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Pretul</strong>: ideal para las personas que necesitan trabajar 1 hora con 30 minutos en un día. Recomendado solamente para trabajos caseros o livianos.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Vikingo:</strong> es un producto que se aconseja para un trabajo de 3 a 4 horas en el día. Uso profesional.</p>
  </li>
  <li><strong>BBT:</strong> la marca Black Bull Tools te ofrece las siguientes líneas de productos:
    <ul>
      <li><strong><em>Línea liviana</em></strong> son productos como pulidoras de 4.5 pulgadas. Las más pequeñas son recomendables utilizarlos solamente para cortes de metal y los barrenos de aproximadamente 600W.</li>
      <li><strong><em>Línea profesional:</em></strong> abarcan productos como pulidoras de 9 pulgadas, pulidoras de 4.5 pulgadas cola de ratón, barrenos de 900 Watts, etc.</li>
      <li><strong><em>Línea industrial:</em></strong> abarca en su mayoría los productos grandes para carpinterías como sierras de mesa, canteadoras de 8 pulgadas, cepilladoras de 20 para carpinterías, compresores de faja 240 litros, etc.</li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Leo:</strong> bombas de agua con cilindros de 24 litros, 40 litros, 50 litros y 100 litros. Ideal para trabajos 4 a 5 horas de uso en un día.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Skil:</strong> ideal para trabajos livianos, semi profesionales y profesionales. Dependiendo el producto o la potencia del motor, el uso puede variar de 2 a 5 horas.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>DC Tools</strong>: sus compresores de faja son para trabajos fuertes.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Infra, Energy, ELITE, Gladiator</strong>: soldadoras inversoras para todo tipo de trabajo. Infra y Elite, para usos industriales, la marca Energy para uso liviano. Dependiendo del modelo del producto el tipo de trabajo puede cambiar.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Black and Decker +</strong>: hidrolavadoras especiales para uso personales, un aproximado de 2 horas de uso en el día.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>EMPTOP:</strong> ideal para trabajos profesionales. Variedad de productos como pulidoras, barrenos, sierras, hidrolavadoras, etc.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Lincoln:</strong> ideal para trabajos industriales. Se puede encontrar la soldadora AC, y AC y DC.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Bosch:</strong> ideal para trabajos profesionales y industriales. Hay una amplia variedad de productos eléctricos, pulidoras de 670W, etc.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>DeWalt:</strong> funciona correctamente en trabajos industriales, los modelos de los productos pueden variar. A pesar que algunos productos parecieran ser el mismo, muchas veces cambia la potencia del motor, etc.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Milwaukee:</strong> para trabajos industriales.</p>
  </li>
  <li><strong>Makita:</strong> para usos profesionales y industriales.</li>
</ul>]]></content><author><name>{&quot;email&quot;=&gt;&quot;infolacadena@gmail.com&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;https://www.lacadenagt.com&quot;}</name><email>infolacadena@gmail.com</email></author><summary type="html"><![CDATA[Todas las personas cuando quieren realizar una compra de algún producto eléctrico algunas veces no tienen idea de ¿Cuál es la mejor opción o herramienta para comprar? Es posible que el trabajo que necesitas realizar es distinto al de otra persona. Posiblemente lo quieras utilizar para trabajos caseros y alguien más para uso industrial. Te vamos ayudar a elegir la mejor opción para ti.]]></summary></entry><entry><title type="html">¿Qué compresor eléctrico comprar?</title><link href="http://localhost:4000/tiposCompresores" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué compresor eléctrico comprar?" /><published>2022-04-23T00:00:00-06:00</published><updated>2022-04-23T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tiposDecompresores</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tiposCompresores"><![CDATA[<p>Dependiendo del tipo de trabajo que desempeñas es posible que no tengas que invertir tu dinero en los compresores más caros.
Es aconsejable que sepas bien a que tipo de trabajo lo vas a utilizar. Esto debido que si quieres utilizarlo para sacar llantas
de carros no debes de comprar un compresor menor a 50 litros porque no te va funcionar. Con un compresor de 50 litros te
funciona para sacar llantas de carros pero es aconsejable solo <strong>utilizarlo en trabajos personales</strong> porque para un pinchazo se queda corto.</p>

<!--more-->

<h3 id="consejos-para-comprar-un-compresor">Consejos para comprar un compresor</h3>
<blockquote>
  <ul>
    <li><strong>Compresor de 10 litros:</strong>
Si el trabajo que necesitas es sopletear, inflar pelotas o llantas y pintar utilizando pistolas para aerógrafo. Este compresor es el ideal para ti.</li>
  </ul>
</blockquote>

<blockquote>
  <ul>
    <li><strong>Compresor de 20 a 25 litros:</strong>
Si el trabajo que desempeñas es solo para pintar, sopletear y inflar llantas. Y el único propósito que tienes es para uso personal o trabajos
que necesitan un uso aproximado de 3 a 4 horas en un día. Puedes comprar este tipo de compresor.</li>
  </ul>
</blockquote>

<blockquote>
  <ul>
    <li><strong>Compresor de 50 litros:</strong>
Este producto puede ser apto para ser utilizado con todo tipo de pistolas para pintar, pistolas de baja presión o de alta. Puede desempeñar bien
trabajos que requieran ser utilizados para clavar y engrapar. Aconsejable utilizarlo si es una clavadora de 3/8 a 2 pulgadas, es posible que pueda
ser utilizado para desempeñar trabajos que requieran repellar paredes o sea utilizarlo con pistolas de textura. Si necesitas utilizarlo para
pistolas de impacto de 1/2 puede desempeñarlo solamente si es para uso personal, si tienes pensado utilizarlo para un pinchazo con pistolas de impacto no
es aconsejable para este trabajo.</li>
  </ul>
</blockquote>

<blockquote>
  <ul>
    <li><strong>Compresor de 80 litros:</strong>
Está capacidad del cilindro es apto para ser utilizado para pistolas de impacto de 1/2. Algunos clientes nos han indicado que
han utilizado con 2 salidas para pistolas y les funciona, sin embargo aconsejamos que no sea así el trabajo. Debido que si
ambas salidas del compresor están trabajando, lo más seguro que el compresor se descargue rápido. Aunque los compresores
ahora se cargan automáticamente a 80 a 90 libras. Los demás trabajos que se mencionaron en los otros compresores funcionan perfectamente
con este compresor.</li>
  </ul>
</blockquote>

<blockquote>
  <ul>
    <li><strong>Compresor de 120 litros:</strong>
Apto para ser utilizado con pistolas de impacto de 3/4. Todos los trabajos que han sido mencionados anteriormente se desempeñan bien.
A mayor cilindro del compresor es posible utilizarlo en trabajos más pesados.</li>
  </ul>
</blockquote>

<blockquote>
  <ul>
    <li><strong>Compresor de 240 litros:</strong>
Puede ser utilizado con pistolas de impacto de 1/2, 3/4 o 1 pulgada. Normalmente las salidas de aire con estos compresores son
de 1/2, ya no son de 1/4 como los compresores de 10 hasta 80 litros. Este compresor es aconsejable para personas que
se dedican a trabajos como pinchazos que requieran utilizar cualquier tipo de pistola de impacto. Estos compresores se pueden encontrar
en 220Voltios. Es aconsejable trabajarlo en este voltaje, sin embargo hay algunas marcas que se encuentran en 110Voltios.</li>
  </ul>
</blockquote>

<p><img src="/assets/images/compresor/truper.webp" alt="Compresor" /></p>

<h4 id="qué-aconsejamos-para-que-los-compresores-trabajen-correctamente">¿Qué aconsejamos para que los compresores trabajen correctamente?</h4>
<p>Es importante que la energía donde se conecte no sea débil. Cuándo la energía de conexión es débil el compresor
comienza a perder fuerza y llega un momento donde se apaga y ya no arranca.</p>

<p><strong>Cuándo un compresor no arranca:</strong> y anteriormente comenzo a perder fuerza, esto significa que hay que revisar el flipon
de la conexión donde se está conectando, en la caja eléctrica. Para máquinas como compresores grandes o soldadoras es aconsejable tener
instalado un flipon de 40 o 50 amperios para no tener ningún inconveniente. Si el flipon es de 20 estás no soportan máquinas
grandes como compresores o soldadoras.</p>

<p>Idealmente es preferible sacar la conexión desde la caja para evitar que se dispare el flipon.</p>

<p><strong>Si cambiaste el flipon, sin embargo el aparato sigue sin encenderse:</strong> es posible que el compresor tenga un botón que se le conoce
en varios lugares como termostato. Es un pequeño botón que está situado normalmente cerca del motor eléctrico en la parte cerca
del filtro de aire. Hay que verificar este seguro, normalmente cuándo las señal es débil, dispara este botón y al estar activado, el compresor
no enciende. Por lo tanto para que el compresor vuelva a encender es necesario presionar este botón.</p>

<p><strong>Si tienes dudas no te preocupes. Puedes llamarnos. Con gusto te ayudamos a resolver tus dudas</strong></p>

<h4 id="consejos-para-el-mantenimiento-del-compresor">Consejos para el mantenimiento del compresor</h4>
<p>Si el uso que se le da al compresor es diario, es aconsejable hacer un cambio completo del aceite de 2 a 3 meses de uso.
Dependiendo la marca del compresor es necesario agregarle el mismo aceite. Por ejemplo: si tienes un compresor (25, 50, 80, 240 litros) marca Truper
el aceite que necesitas comprar cuando le hagas su mantenimiento es aceite SAE30, si el compresor es marca Pretul el aceite
es SAE15W40. Muchas marcas utilizan aceite 30. Recomendamos que preguntes siempre que aceite utiliza el compresor cuando realices una compra.
El aceite no es que se termine, sino se ensucia.</p>
<blockquote>
  <ul>
    <li>Si los compresores son de 20 a 50 litros. Normalmente utilizan 230 a 240 mL. O donde indique el punto rojo, que es la medida
del aceite de todos los compresores.</li>
    <li>Lo que puede pasar si agregas más aceite del que se debe, que al encenderlo se escupa o salgan algunas gotas de aceite.</li>
  </ul>
</blockquote>]]></content><author><name>{&quot;email&quot;=&gt;&quot;infolacadena@gmail.com&quot;, &quot;url&quot;=&gt;&quot;https://www.lacadenagt.com&quot;}</name><email>infolacadena@gmail.com</email></author><summary type="html"><![CDATA[Dependiendo del tipo de trabajo que desempeñas es posible que no tengas que invertir tu dinero en los compresores más caros. Es aconsejable que sepas bien a que tipo de trabajo lo vas a utilizar. Esto debido que si quieres utilizarlo para sacar llantas de carros no debes de comprar un compresor menor a 50 litros porque no te va funcionar. Con un compresor de 50 litros te funciona para sacar llantas de carros pero es aconsejable solo utilizarlo en trabajos personales porque para un pinchazo se queda corto.]]></summary></entry></feed>